Создать пользователя с домашним каталогом
#########################################
:date: 2010-04-25 21:57
:author: admin
:category: сисадминство
:slug: how-create-user-with-home-catalog
:status: published

useradd -m user\_name

Хорошая статья по управлению пользователями в линуксе на сайте
`STFW.RU <http://stfw.ru/page.php?id=9945>`__

Полный список опций взял с этого же сайта:

| -с комментарий Описание учетной записи. Как правило, это всего лишь
  полное имя пользователя.
| -d домашний каталог Домашний каталог пользователя. По умолчанию
  значение этого параметра совпадает с регистрационным именем
  пользователя. Как правило, домашний каталог пользователя размещается в
  каталоге /home.
| -D Указывает на необходимость сохранения предоставленной информации в
  качестве новой стандартной настройки для всех вновь создаваемых
  учетных записей (учетная запись при этом не создается).
| -e конечный\_срок\_ Срок истечения действия учетной записи\_действия
| -f срок бездействия Количество дней после окончания срока действия
  пароля, по прошествии которых учетная запись пользователя будет
  удалена. По умолчанию данный параметр имеет значение -1, что указывает
  на необходимость его игнорирования.
| -g группа Первичная группа пользователя.
| -G список\_групп Добавление пользователя в указанный список групп,
  разделенных запятыми.
| -k эталонный\_каталог Определяет структуру каталога, включающую в себя
  файлы первоначальной конфигурации и сценарии регистрации, которые
  должны быть скопированы в домашний каталог пользователя. Этот параметр
  может быть использован только вместе с параметром -m.
| -m Автоматическое создание домашнего каталога пользователя и
  копирование в него файлов «эталонного» каталога (/etc/skel).
| -M Запрещает создание домашнего каталога пользователя, даже если это
  предусмотрено по умолчанию.
| -n Запрещает создание новой группы, соответствующей имени и
  идентификационноиу номеру пользователя, которая обычно создается по
  умолчанию.
| -r Создать учетную запись с идентификационным номером пользователя,
  который принадлежит диапазону, зарезервированному для системных
  учетных записей.
| -s оболочка Командная оболочка, которая должна быть ассоциирована с
  данной учетной записью пользователя.
| -u идентиф.\_номер Идентификационный номер пользователя. По умолчанию
  автоматически задается следующий по порядку доступный номер.
